%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%12pt: grandezza carattere
                                        %a4paper: formato a4
                                        %openright: apre i capitoli a destra
                                        %twoside: serve per fare un
                                        %   documento fronteretro
                                        %report: stile tesi (oppure book)
\documentclass[12pt,a4paper,openright,twoside]{report}
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%libreria per scrivere in italiano
\usepackage[italian]{babel}
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%libreria per accettare i caratteri
                                        %   digitati da tastiera come è à
                                        %   si può usare anche
                                        %   \usepackage[T1]{fontenc}
                                        %   però con questa libreria
                                        %   il tempo di compilazione
                                        %   aumenta
\usepackage[utf8]{inputenc}
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%libreria per impostare il documento
\usepackage{fancyhdr}
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%libreria per avere l'indentazione
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%   all'inizio dei capitoli, ...
\usepackage{indentfirst}
%
%%%%%%%%%libreria per mostrare le etichette
%\usepackage{showkeys}
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%libreria per inserire grafici
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {./img/} } %% cartella dove ci sono le immagini

%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%libreria per utilizzare font
                                        %   particolari ad esempio
                                        %   \textsc{}
\usepackage{newlfont}
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%librerie matematiche
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{latexsym}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{cite}
\usepackage{listings}
\usepackage{hyperref} 
%\usepackage{fontspec}
%\usepackage[square,numbers,sort]{natbib} 
%\bibliographystyle{unsrt}
%\bibliographystyle{unsrtnat}
\usepackage[nottoc,notlof,notlot,chapter]{tocbibind}
\lstset{
	frame=single,
	breaklines=true
}

%%miei pacchetti %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{enumitem} %% per eliminare lo spazio nelle liste description
\usepackage{svg} %% per poter ingludere le imagini in formato svg
\usepackage{epsfig} %% per inserire immagini vettoriali
\usepackage{float} %%per posizionare le immagini con il flag H

\usepackage{array} 		%%per colorare le tabelle
\usepackage{color}		%%per colorare le tabelle
\usepackage{colortbl}	%%per colorare le tabelle
\usepackage{hhline}
%\usepackage{url} 		%per i link nella bibliografia
\usepackage{lineno}		%numeri a lato di righe di codice
\usepackage{listings}	%formatazione del codice

\usepackage{xcolor}
%New colors defined below
\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backcolour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}%242,242,234
\definecolor{backcolour_green}{RGB}{224,255,224}
\definecolor{backcolour_red}{RGB}{255,224,224}
%Code listing style named "mystyle"
\lstdefinestyle{mystyle}{
  backgroundcolor=\color{backcolour},   
  commentstyle=\color{codegreen},
  frame=none,
  keywordstyle=\color{magenta},
  language=Ruby,
  stringstyle=\color{codepurple},
  basicstyle=\ttfamily\footnotesize,
  breakatwhitespace=false,         
  breaklines=true,                 
  captionpos=b,                    
  keepspaces=true,                 
  numbers=left,                    
  numbersep=5pt, 
  numberstyle=\normalsize\color{black}\texttt, % the style that is used for the line-numbers   
  showspaces=false,                
  showstringspaces=false,
  showtabs=false,                  
  tabsize=2
}

\definecolor{greenterminal}{RGB}{68, 204, 68}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{purpleterminal}{RGB}{255,125,255}
\definecolor{magentaterminal}{RGB}{255,0,150}
\definecolor{backcolour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}
\definecolor{backcolourterminal}{RGB}{48,48,48}
\definecolor{redterminal}{RGB}{255,119,119}
\definecolor{whiteterminal}{RGB}{255,224,224}
\lstdefinestyle{terminal}{
	backgroundcolor=\color{backcolourterminal}, 
	commentstyle=\color{greenterminal},
	escapeinside={*@}{@*},
	frame=none,
	keywordstyle=\color{magentaterminal},
	language=bash,
	stringstyle=\color{purpleterminal},
	basicstyle=\ttfamily\footnotesize,
	breakatwhitespace=false,         
	breaklines=true,                 
	captionpos=b,                    
	keepspaces=true,                 
	numbers=left,                    
	numbersep=5pt, 
	numberstyle=\normalsize\color{black}\texttt, % the style that is used for the line-numbers   
	showspaces=false,                
	showstringspaces=false,
	showtabs=false,                  
	tabsize=2,
}

%"mystyle" code listing set
\lstset{style=mystyle}

\usepackage{array,etoolbox}
\preto\tabular{\setcounter{magicrownumbers}{0}}
\newcounter{magicrownumbers}
\newcommand\rownumber{\stepcounter{magicrownumbers}\arabic{magicrownumbers}}

\usepackage{changepage} %per spostare gli oggetti come tabelle

\definecolor{wiresharkArp}{RGB}{250,240,215}
\definecolor{wiresharkHTTP}{RGB}{228,255,199}
\definecolor{wiresharkDNS}{RGB}{218,238,255}



%%fine miei %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%




%
\oddsidemargin=30pt \evensidemargin=20pt%impostano i margini
\hyphenation{sil-la-ba-zio-ne pa-ren-te-si}%serve per la sillabazione: tra parentesi 
					   %vanno inserite come nell'esempio le parole 
%					   %che latex non riesce a tagliare nel modo giusto andando a capo.

%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%comandi per l'impostazione
                                        %   della pagina, vedi il manuale
                                        %   della libreria fancyhdr
                                        %   per ulteriori delucidazioni
\pagestyle{fancy}\addtolength{\headwidth}{20pt}
\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{\thechapter.\ #1}{}}
\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{\thesection \ #1}{}}
\rhead[\fancyplain{}{\bfseries\leftmark}]{\fancyplain{}{\bfseries\thepage}}
\cfoot{}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\linespread{1.3}                        %comando per impostare l'interlinea
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%definisce nuovi comandi
%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Comandi Custom %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\newcommand{\xstudent}{Cristian Casadei}
\newcommand{\xsupervisor}{Vittorio Ghini}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Fine Preambolo %
% Inizio documento%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\begin{document}

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	% Scelta delle dimensioni della pagina %
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

	%\setlength{\textwidth}{13.5cm}
	%\setlength{\textheight}{19cm}
	%\setlength{\footskip}{3cm}
	
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	% inizio prefazione
	%
	% pagina del titolo, indice, sommario
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	
	\input{frontMatter/frontespizio.tex}
	\input{frontMatter/00-dedication.tex}
    
    \input{frontMatter/00-introduction.tex}

\tableofcontents                        %crea l'indice
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%imposta l'intestazione di pagina
\rhead[\fancyplain{}{\bfseries\leftmark}]{\fancyplain{}{\bfseries\thepage}}
\lhead[\fancyplain{}{\bfseries\thepage}]{\fancyplain{}{\bfseries
INDICE}}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%non numera l'ultima pagina sinistra
\clearpage{\pagestyle{empty}\cleardoublepage}
\listoffigures                          %crea l'elenco delle figure
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%non numera l'ultima pagina sinistra
\clearpage{\pagestyle{empty}\cleardoublepage}
\listoftables                           %crea l'elenco delle tabelle
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%non numera l'ultima pagina sinistra
    
    

	
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	% inizio corpo del documento
	%
	% sequenze delle varie sezioni
	% è consigliato mantenere una struttura logica ben definita per separare le sezioni
	% si consiglia di reificare tale struttura fisicamente sul file system
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	

	
	% inclusione delle sezioni
	\input{mainMatter/01_cap.tex}
	\input{mainMatter/02_cap.tex}
	\input{mainMatter/03_cap.tex}
	\input{mainMatter/04_cap.tex}
	\input{mainMatter/05_cap.tex}

	% \input{mainMatter/01-cap.tex}
	% \input{mainMatter/02-cap.tex}
	% \input{mainMatter/03-cap.tex}
	

	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	% inizio parte finale del documento
	%
	% eventuali appendici, bibliografia obbligatoria,
	% eventuale lista delle tabelle e delle figure (nel caso decommentare 
	% la riga con i comandi \listoffigures e \listoftables)
	%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
	
    \input{backMatter/conclusioni.tex}
    \input{backMatter/bibliografia.tex}
    \input{backMatter/ringraziamenti.tex}
	
		
	%\input{./Appendice/appendice.tex}
	%\input{./Bibliografia/bibliografia.tex}
	
	\nocite{*}

	%\cleardoublepage
	%\addcontentsline{toc}{chapter}{Bibliografia}


	
	%\listoffigures
	%\listoftables


\end{document}
